直接否定《中英聯合聲明》中國外交部：只是歷史文件，沒有任何現實意義

直接否定《中英聲明》陸外交部：只是歷史文件

2017/06/30 19:14 8187

香港民眾要更失望了，中國外交部今天表示，《中英聯合聲明》只是一個歷史檔，沒有任何現實意義。英國外交大臣昨表示，法治、獨立司法體系和自由媒體是香港取得成功的關鍵，香港未來的成功無疑將取決於《中英聯合聲明》賦予香港的權利和自由。與此同時，美國國務院發言人也說，對任何侵犯香港公民自由和新聞自由的行為表示關切，美方支持香港民主體制繼續向前發展。

中國外交部發言人陸慷回應《環球時報》記者相關問詢時表示，《中英聯合聲明》作為一個歷史檔，不再具有任何現實意義。希望上述人士認清現實，「現在香港已經回歸祖國懷抱20年，《中英聯合聲明》作為一個歷史檔，不再具有任何現實意義，對中國中央政府對香港特區的管理也不具備任何約束力。英方對回歸後的香港無主權、無治權，無監督權。希望上述人士認清現實。 」（大陸中心／綜合外電報導）

《中英聯合聲明》第三條第十二項規定：「關於中華人民共和國對香港的上述（第三條第一至第十一項）基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。」

(12) The above-stated basic policies of the People's Republic of China regarding Hong Kong and the elaboration of the

m in Annex I to this Joint Declaration will be stipulated, in a Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region of the People's Republic of China, by the National People's Congress of the People's Republic of China, and they will remain unchanged for 50 years.

如果中美聯合聲明真的失效
基本法是否有效？

基本法在香港法律中
是否仍具有至高無尚地位？

美國香港政策仍基於
中英聯合聲明 50年不變而立法
假如中英聯合聲明失效
香港政策是否仍有存在價值？

擺明唔遵守承諾，吹咩？

永績基本法

宣布取消聯合聲明係咪代表要回歸英國？
有冇人煲大佢

政治就係咁無奈

BNO好似根據聯合聲明才定明無居英權

所以英國佬死都話中英聯合聲明有效

要煲大佢呀

之前話違反口無對證
依家口交部直接話冇效

中國送盤好棋比香港人上，要好好把握

但要點煲大佢？

開個罵戰post
冇左中英聯合聲明係咪即係要回歸英國？
之類
或者開個普通宣傳post搏命推

放啲content farm出嚟話「中國已單方面宣布聯合無效 之後會如何」之類
參考支那啲五毛嘅手法

「香港或在未來回歸英國？ 中國外交部宣布聯合聲明無效的十個含義」
「回歸20年後再回歸英國？ 中國外交部暗示香港或已不再成為中國一部分」
「中國外交部宣布聯合聲明無效 消息人士指「前所未有」」
「中國外交部終宣布聯合聲明無效 或向港獨「開綠燈」」

加埋中國主動放棄香港主權
香港被獨立之類

一早話支那狗係世界癌細胞來
南亞都比唔上佢
準備移民啦

走向焦土